API Restful com Spring e Angular.

Desenvolvido por Yuri Ramalho Pinheiro

Projeto prático do curos de FullStack da Algaworks

Objetivo: 
	+ Criar uma API Restful em Java, para efetuar lançamentos de receitas de despesas
	+ Criar um cliente com Angular, para consumir os serviços da API

Funcionalidades/Serviços: 

- Categorias
	+ Buscar todas as categorias cadastradas
	+ Buscar uma categoria, pelo código
	+ Criar uma nova categoria

- Pessoas
	+ Buscar todas as categorias cadastradas
	+ Buscar uma pessoa, pelo código
	+ Cadastrar uma nova pessoa
	+ Remover uma pessoa, pelo código
	+ Atualizar os da dados de uma pessoa, pelo código
	
- Lançamentos
	+ Buscar lançamentos 
	+ Buscar lançamentos pela descrição ou data de vencimento
	+ Buscar um lançamento pelo código
	+ Criar um novo lançamento
	+ Remover um lançamento, pelo código
	+ Atualizar um lançamento, pelo código
	
Regras de Segurança: Autorização e Autenticação
	+ Usuário: Admin possui autorização para utilizar todos os serviços
	+ Usuário: Maria possui autorização para utilizar somente os serviços de pequisa
	
Tecnologias:
	
Modelo arquitetural: REST

Linguagem: Java 8, HTML, CSS, JavaScript, TypeScript, SQL, JPQL

Banco de dados: MySQL

Frameworks:Spring, Hibernate, JWT, Oauth2, Flyway, Angular

Controle de Versão: Git

Observação: 
Para utilizar está API será necessário possuir uma instância do banco dados Mysql configurado 
na maquina local. Para saber as configurações do Banco de Dados
lêia o arquivo de propriedades Application.properties no diretório resource do projeto.
